# BIG-ModelをPerlで作ってみる

パソコン通信の黄金期に一世風靡した、PC-9800用パソコン通信ホストプログラム「BIG-Model」をPerlで作ってみます。


●2019年3月3日

コア部分が完成しました。

これにより、BBSシステムアプリケーションを以前より簡単に開発できるようになりましたが、
ドキュメントの作成を優先するため、アプリケーション(BIG-Model)の開発を一時中止しています。

今回からドキュメントを同梱しています。
ドキュメントはThe Guide(https://portableapps.com/apps/office/the_guide_portable)で閲覧できますが、
随時更新しますので、最新版はポータルサイトをご覧ください(https://www.naoit0.com/)。

現在、完成しているものは次の通りです。

■コア部分

- ソケット制御
- 通信制御
- 入力制御
- ハンドラ制御
- パラメータ制御

■ ユーティリティ部分

- 電報機能
- パスシステム制御
- アクセス権限
- メニュー
- ログイン・ログアウト
- チャット
- エイリアス機能
- パスワード変更機能
- 会員リスト

■メモ

BIG-Model 3.0cをベースに、4.0(お試し版)の改良部分を盛り込んでいます。
ただし、4.0(お試し版)は機能制限があり、動作検証ができないため、忠実に再現することができませんが、
どのような振る舞いをするかを想定できるようなものについては盛り込み、想定もできないような未知のものは盛り込んでいません。
（4.0以降を所有されている方がおりましたらご連絡くださると嬉しいです）

進捗状況やおよびドキュメントなど、全てはポータルサイトをご覧ください。
ご質問やご意見などもサイトから受け付けていますのでよろしくお願いします。

[2024.01.03]